應該用咩有效方法教學歷低嘅老豆老母用smartphone?

我覺得老一輩學用smartphone 嘅方式係死記果粒制有咩用，即使有文字描述佢好多時都唔明，而且佢地唔知啲icon代表啲咩例如唔知全螢幕係咩icon

而我地後生嘅主要係辨認icon、文字描述加user experience from pc or other phone、咩都禁落去睇下黎試

有咩方法係最有效教佢地用smartphone用到好似我地咁?
有冇巴絲可以分享下經驗或者資源e.g) icon表? 流程圖?

最低限度想教佢用打/聽電話、相機、whatsapp、睇新聞、聽歌、YouTube 、地圖、交通工具app

最理想係令佢可以自學同自己摸索點download app同自己學點用

利申
而家教左佢用rthk睇新聞
打/聽電話
影相
睇媒體庫嘅相/片
但而家佢都唔係好熟

留名等睇高手教路

你老豆老母黃定藍??

有心就得

教佢上pornhub

搵個有興趣既app 俾佢地自然學得識
不外乎追劇淘寶象棋賭馬個類

老豆偏藍不過都係free rider黎，頂多係屋企佢會問我放火果啲岩唔岩通常我都係舉以前嘅歷史話贏咗就革命，輸左就暴動，拎埋毛魔做例子駁返佢

老母偏黃會同我一齊投黃嘅區議員

不過坦白講兩個都係on9唔識教仔女所以想幫佢地可以增值下自己

其實幾驚教完佢用通訊app會變左做happy伯

或者教佢用google 會睇j圖/av

最好幫佢地set定啲黃channel

都係嘅
之前記得網上面有位絲打畫左成個ui流程圖出黎勁有心

但我畫功真係唔係好掂而且無咁多時間畫

而家我都係幫佢裝app 示範完，再指導佢試番我示範嘅功能

俾佢睇蕭生

+ 黃channel 黃page 台灣反共時事channel(低學歷最愛)
+ block 藍channel
再教下佢地唔好click廣告會中毒

電話有冇長者mode

仲未教佢點用YouTube
有冇高手分享下成功例子點教?

暫時只係諗到教佢用語音輸入搵片
訂閱頻道/睇番訂閱頻道
應該都幾難教

一開始畀佢睇啲溫和啲嘅，台灣建議睇志旗七七，香港就蕭生同沈旭輝

老豆教佢睇咸網, 老母教佢玩打麻雀app

我會架啦

其實平時老豆佢睇實體白粉報，而家我都專登幫佢裝rthk個新聞app，仲係咁sell佢咁你未唔洗哂錢買報紙囉，仲要有聲/圖/片、字又大啲，仲要無廣告

留名學習

老母超級抗拒用智能電話

唔會專登教佢上咸網 只希望教佢自己google search野睇。
真男人緊係自己從中學識點上咸網啦

老母完全唔打牌、 玩啤牌

今晚睇睇先

唔使教 訂閱咗撳埋鐘仔會有通知彈出嚟
叫世伯伯母有嘢彈出嚟就㩒落去睇下
唔使驚整壞有咩事買過部畀佢

正正常常一個人，我之前都阿婆都係，同佢講啲Icon.同之前你D功能電話差唔多.慢慢摸下就識用，橫店亂咁都唔會壞。俾佢錯誤中學習｡你自然就會識｡

用iPhone
煩少好多嘢

佢哋好多時候唔夠膽撳落去睇吓啲制會係有咩用

我老豆本來好抗拒科技,早幾年先開始用smartphone
但佢自己學識用youtube搵咸濕野睇

搵d佢地有興趣既野做教材慢慢教最有效
你一步一步教佢地點用pronhub,再教埋佢玩tinder約炮
當然你最好用埋d監控app睇住佢地啦,費時俾人呃